# 右侧属性栏(showPropertyBar)

同样具有showSlot的高度自由度，可以嵌入任意你想要嵌入的内容，但有一定的宽度约束。

### 场景和形态

弹框选择之一，特点是靠边显隐、半透明、非模态。大型桌面软件，右侧属性面板是一个比较常见的现象。

![img](./assets/1704436051228-51.png)

### 使用方式

##### 构造业务插槽实例

```JavaScript
/**
    建议基于业务封装一层组件
    1. 先初始化组件
    2. 动态传参来确保当前时刻要内嵌显示的面板
    3. 再借助api调起属性栏容器
*/
```

##### 弹出属性栏

```JavaScript
//导入
import {showPropertyBar} from "axue";

//获取要插槽的面板内部结构实例
const node = document.getElementById("unitPropertyInfo")

//注意，在属性栏显示状态下重新send，会先触发close,再触发实例化显示
showPropertyBar.send({
    title:"单位面板",
    slot:node   
})
```

##### 主动关闭

```JavaScript
showPropertyBar.close(）
```

### 参数

send可以传入的参数

| **内联属性** | **说明**                 | **类型**             | **默认值** |
| ------------ | ------------------------ | -------------------- | ---------- |
| title        | 面板标题                 | string               | ""         |
| slot         | 插槽内容，高级自定义能力 | htmlNode或模板字符串 | null       |

##### 其他说明

没有实现点击外围就关闭的模态交互体验

- 原因是面板需要如下支持特殊场景的交互可能，比如：用户打开属性面板，在内部节点中触发事件，需要通过将地图中单位拖动到选项框来实现选中逻辑、或者拾取坐标数据等等。
- 作为补偿，右击任何地方可以实现关闭，无需移动到关闭按钮处。